罕見筍盤】屯門400呎單位售108萬 賣平36%是有原因

即時財經 2018-02-01 18:46:09 HKT

屯門區罕見低價成交。山景邨景富樓一個頂層公屋單位，實用面積423方呎，屬冇間房間隔，剛於居二市場僅售108萬元，呎價2,553元，比屋苑本月居二市場平均呎價逾4,000元，竟賣平36%。祥益地產胡志偉表示，單位低價出售並非凶宅，而是這座屬H型公屋，頂層單位不設電梯，要行一層樓梯，所以較少人問津。單位去年10月放盤，原叫價140萬元，月中更一度反價近三成至180萬元，但很快就減價，12月底已減至110萬元，若從叫價高位計算，連減六口價共四成，至108萬元先賣得出。

買家為交出九龍公屋的外區年輕客，購入自住。

土地註冊處資料顯示，賣方由兩人聯名持有，為租置人士，2014年7月向房屋署以31.55萬元買入公屋，獲銀行提供31.3萬元上會，按揭成數高達99%﹔2015年及2016年先後向同一間財務公司借貸42萬及63萬元，合共105萬元。其中一筆借貸63萬元借貸，年息32.4厘，債仔攤長120期供款，由2016年3月供到2026年2月，每月定額供款17,735元，如一直供到尾，全期利息連本金總供款高達212.82萬元﹔第一期供款，本金只佔725元，利息高達17,010元，佔供款96%。但這筆貸款去年已清還。

蘋果財經，關心你飯碗

相關新聞

【市區成交】柏傲山3房3,380萬 SSD滿即沽賺千萬
即時財經 11天前

【新地唧牙膏】晉海II加價最多14% 下周一賣10伙
即時財經 11天前
【樓市狂潮】全港最貴未補價居屋 雅濤閣呎售1.27萬
即時財經 11天前
【新界公屋王】博康邨遺產貨未補價350萬 呎價破七千
即時財經 11天前
【樓市狂潮】富嘉花園頂層兩房656萬 貴絕沙田居屋
即時財經 11天前
【樓市狂潮】沙田居屋呎價逼1.5萬 海福花園兩房595萬
即時財經 11天前
【銀主反價】蔚然銀主盤賣貴110萬 剛售5,310萬
即時財經 11天前
【新界成交】濱景花園三房753萬沽 呎價1.38萬
即時財經 11天前

公屋賣咁貴

100萬都貴？

屌搶唔到

"買家為交出九龍公屋的外區年輕客，購入自住。"

痴線
有綠表買年尾啟德好過啦

連登死窮Ｌ，好快你地連劏房租唔起要被趕出香港，公屋遲下係一千萬入埸呀！林鄭80萬公屋封項即是話只需80萬個洗廁所，倒垃圾已足夠，窮Ｌ明未呀，移民？連登窮Ｌ可以去邊呀！非洲呀定印度呀？

鄰居係精神病道友虐兒通宵打麻雀露體狂
空白簡潔既公屋配套，重可以大大聲同人講自己係公屋仔
真係好抵哦

利申：同家人供緊新界私樓，鄰居社區環境好公屋九百條街，屋企有小朋友想佢有好既成長老撚都要買私樓

屯門啲公屋真係比較雜

拎社會資源黎買賣

有咩問題？

景富，景榮呢d起碼八成都係老人家住

成座野殘到狗也不屌

山景邨好撚多南亞仔番學

咁又點？

所以話咩喺香港有樓住已經好幸福原來係假，根本個個都睇區份，睇係咪私樓定公屋

送都唔撚要

公屋夜晚行樓梯好撚恐怖，山景仲要咁重陰氣

好撚抵
買完可以上連登話自己係公屋仔
住係精神病院同班窮撚一齊笑鳩人供樓

好彩我住私樓四百幾呎！又係百多萬重已供完唧

自己住過公屋/附近既, 細個都落過街玩
都知有幾雜
有能力既真係唔會想俾細路喺呢D環境成長

啲o靚仔似足三五成群咁既款

一百萬買嚟放租收到唔少，再去市區租間劏房搞掂

有細佬都唔應該搬入大西北

你想入啲好啲嘅公司 公屋地址隨時令你screen out

將間屋放租，再出去搵地方住

綠表要補完地價 先可以放租

唔洗，林鄭話遲啲開放公屋居屋放租限制

好撚舊同無lift 同遠離地鐵
當初應該十幾萬買

有𨋢啊

老野住市中心
後生仔住大西北

同意

政府保95%上會,唔需要面對首期收入唔夠呢個問題,
假設400萬抽中啟德2房先算,市況不變過禁售期600萬肯定大把人接
純粹貪LUMPSUM平,無location,無卡士,樓舊仲要無lift,拎間公屋換完全係弱智
啟德抽唔中仲有南昌長沙灣火炭成堆試運氣.好重要要講多次,完全全弱智

九龍公屋俾錢換更舊既偏遠大西北細公屋

山景村

堅唔堅呀

石排棟居屋搞掂之後
唔知可唔可以帶返旺山景少少
依家既山景真係死城咁

商場十室九空

山景舊到痴撚線
法團唔拎錢出黎維修搞到爛邨咁
成日覺得成個山景好似有陰氣籠罩住

由細個住到完DSE
其實幾清靜，空氣好
夜晚真係好恐怖

唔好話買, 派公屋派到山景邨都要諗下啦